【逃犯條例】修例全球適用 涂謹申憂無險可守：北韓亦可引渡港人

政府建議修改《逃犯條例》，容許香港與未簽訂長期移交逃犯協定的國家或地區，也可透過一次性個案方式移交逃犯。民主黨立法會議員涂謹申指，修例意味日後所有全球國家都可向香港要求移交逃犯，包括極權國家北韓及其他法治水平極低的國家，涂形容做法令香港「無險可守」，置所有過境旅客的安全於不顧。
他舉例指，若有香港人參加北韓豪華旅行團，回港後北韓政府指有港人在北韓違法，也可要求港府移交，直言做法「諗起都標冷汗」。
涂謹申舉例指，若有香港人參加北韓豪華旅行團，回港後北韓政府指有港人在北韓違法，要求港府移交，直言做法「諗起都標冷汗」。（吳倬安攝）
涂謹申舉例指，若有香港人參加北韓豪華旅行團，回港後北韓政府指有港人在北韓違法，要求港府移交，直言做法「諗起都標冷汗」。（吳倬安攝）
《逃犯條例》修例後，未與香港簽訂長期移交逃犯協定的國家或地區，可透過一次性個案方式移交逃犯，包括中國、台灣，亦包括全球所有國家，例如開放程度最低的國家，如津巴布韋、緬甸等國家。

涂謹申指，保安局局長李家超回答立法會的提問時表示，《逃犯條例》修例是為了在未有與其他國家簽訂長期協議前，補充現時逃犯安排的不足。涂謹申坦言，發夢也沒有想到要與一些國家法治排名極低的國家簽訂長期引渡協議，又指即使全球最偉大的國家，亦不可容許與全球所有國家達致引渡安排。

最好笑班能樣 係度講正義，公義

心諗 你班支那垃圾個腦有呢4隻字咩

楊岳橋壓軸出場，十多分鐘的演說正本清源，「香港仍有希望，因為香港有獨立的司法系統。如果有人想搞佢，Over my dead body！既然仍有險可守，就唔可以與暴政玉石俱焚，讓同路人無辜犧牲。」

泛民終於覺得 香港無險可守啦

100毛東方昇

楊onq同一眾公民袋又點睇呀？佢地心目中仲有無險可守？
仲有險既，即係逃緊生落鳩公民黨面

楊岳橋講埋D無視現實既廢話, 真係越黎越乞人憎

低能
佢第一日出來時
有腦嘅人都已經知個下場啦
係得你呢啲無腦智障先會成撚日含撚投票

北韓撚得閒郁香港人, 就算捉人去教英文都睇唔上眼香港口音

根本最容易中招係香港廠佬
次次摺廠都半夜走佬唔賠足錢

班廠佬平時就睇唔起打工仔,狂炒樓
到出事就呃平民頂

所以佢地咪驚到震

啲五毛又會出黎話「你唔係身有屎洗咩驚人引渡」

下次選舉：「大家一齊守護關鍵一席」

咁多個飯民,佢都算最黑人憎

根本呢班人就係用泛民幫保皇狗轉移視線
我一早已經講左
就算殺到埋身呢班人一樣只會一樣咁做

依加我過左海就係神仙
睇住呢班港豬死

一係就攞楊onQ 2016年嗰句有險可守喺度loop嚟loop去，轉移視線。